澳洲：等你覆等到變化石；中：唔等下點顯得我朝尊貴 澳中外交溝通渠道順暢

外交部：中澳外交溝通渠道順暢
08.06.2020 22:30

中國和澳洲因為調查疫情源頭問題，導致關係緊張。中方日前對澳洲發旅遊提示，指澳洲對華人的種族歧視及暴力行為明顯上升，建議民眾切勿前往。澳洲貿易和旅遊部長伯明翰說，中方的警告是無補於事，強調澳洲領袖和社區都譴責種族主義，有非常明確程序處理舉報種族歧視和襲擊事件，澳洲是不安全目的地的講法，站不住腳。他又說，數星期前已尋求與中方對口官員對話，商討對華進口牛肉和大麥反傾銷稅問題，但至今仍未獲正面回應，對此表示失望。

在北京，外交部發言人華春瑩說，中澳雙方的外交溝通渠道是順暢，希望澳方同中方相向而行，多做有利中澳互信與合作、符合中澳全面戰略夥伴關係精神的事。她又指，中方發布赴澳旅行提醒有充分事實依據，並列舉多個澳洲報道，證明當地的亞裔或華人遭遇種族歧視問題，強調中方是本著負責任態度提醒中國公民，同時奉勸澳洲正視問題，採取切實措施維護和保障在澳中國公民的安全和權益。

同中國傾野要等佢急,主動搵你先得架